<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Root>
	<!--Generic-->
	<Entry>
		<zType/>
		<Translation/>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_1</zType>
		<Translation>Einheiten in einem Wald bekommen einen Verteidigungsbonus gegen link(UNITTRAIT_RANGED).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_2</zType>
		<Translation>Einheiten auf Flachem Gelände sind anfällig gegen link(UNITTRAIT_MOUNTED) Einheiten.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_3</zType>
		<Translation>link(UNITTRAIT_MELEE) link(UNITTRAIT_INFANTRY) kann sich verschanzen um einen Verteidigungsbonus zu bekommen, falls sie auf ihrem aktuellen Feld bleibt.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_4</zType>
		<Translation>Landeinheiten können sich schnell über Wasser zu Städten und vor Anker liegende Booten die du kontrollierst bewegen..</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_5</zType>
		<Translation>Drücke V um dein Handelsnetz und Verbindungen zu sehen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_6</zType>
		<English>link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) stockpiles are capped at int(MAX_TRAINING). Above this value, they'll be converted to link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS).</English>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_7</zType>
		<Translation>Du kannst nur 3 der 4 Familien deiner Nation jedes Spiel benutzen. Probiere herum welche Kombinationen am Besten klappen!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_8</zType>
		<Translation>Unbenutzte link(YIELD_CIVICS)icon(YIELD_CIVICS) und link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) in deinen Städten werden zum nationalen Lager hinzugefügt.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_9</zType>
		<Translation>Falls du nicht alle deine link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS benutzen willst, kannst du durch drücken von '6' die aktuelle Runde beenden.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_10</zType>
		<Translation>Deine Baumeister können Holz von Wäldern in der Nähe fällen. Die Bäume werden in mehreren Jahren nachwachsen, sofern sie nicht gerodet wurden!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_11</zType>
		<Translation>Wenn du nicht genug Materialien hast um eine Einheit oder Verbesserung zu bauen, halte ALT und klicke um automatsich das zu kaufen, was dir fehlt (Natürlich nur Vorrausgesetzt du hast genug Moneyicon(YIELD_MONEY).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_12</zType>
		<Translation>Eine Verbesserung auf einem Hügel zu bauen verlängert die Zeit zur fertigstellung um ein Jahr.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_13</zType>
		<Translation>link(TRIBE_BARBARIANS) sind fremdenfeindliche Stämme und allen Staaten gegenüber feindlich.Es gibt keine diplomatischen Konsequenzen wenn ihre Einheiten angegriffen werden oder ihr Land übernommen wird. Sie haben keine Verbündeten, nicht mal anderen link(TRIBE_BARBARIANS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_14</zType>
		<Translation>Wenn dein Land geringe Vorräte von link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) hat, überlege militärische Einheiten auszubilden die auf link(YIELD_STONE)icon(YIELD_STONE) ooder link(YIELD_IRON)icon(YIELD_IRON) angeiwesen sind. Konzentriere deinen begrenzten link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) Vorrat um ländliche Gebäude zu verbessern.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_15</zType>
		<Translation>link(IMPROVEMENT_QUARRY,2) die neben einem Gebirge gebaut werden prodzieren mehr link(YIELD_STONE)icon(YIELD_STONE) für jedes angrenzendes Gebirgsfeld. ink(IMPROVEMENT_QUARRY,2) erhalten einen kleinen Anstieg wenn sie in trockenem Gebiet gebaut werden.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_16</zType>
		<Translation>link(IMPROVEMENT_LUMBERMILL,2) die neben einem link(IMPROVEMENT_CAMP,2) gebaut werden erhalten erhöhten link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) Ertrag. (Die Jäger überwachen die Raubtiere, folgen Spuren durch den Wald, etc.)</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_17</zType>
		<Translation>Wenn man sich mit zu vielen Gegnern im Krieg befindet wird dies deine Heere überwältigen, unmäglich genug link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS) auszugeben um effektiv an jeder Front zu kämpfen. Benutze Diplomatie um diesem Schicksal zu entgehen, wenn möglich.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_18</zType>
		<Translation>Zur link(IMPROVEMENT_LUMBERMILL) Verbesserung zu forschen braucht seine Zeit. Es kann möglich sein, dass man link(UNIT_WORKER,2) zu Wäldern und Dickichten schicken muss um link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) von link(VEGETATION_TREES) und link(VEGETATION_SCRUB) zu fällen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_19</zType>
		<Translation>Erwarte Verlangen nach link(YIELD_FOOD)icon(YIELD_FOOD) um deine Städte wachsen und reifen zu lassen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_20</zType>
		<Translation>Einheiten zu verbessern kann erheblich teuer sein kann aber rasch deine miltärische Macht steigern.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_21</zType>
		<Translation>Straßen helfen Einheiten dabei mit jedem icon(YIELD_ORDERS)link(YIELD_ORDERS,1) sich weiter zu bewegen, besonders wenn die Straßen durch schweres Gelände führen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_22</zType>
		<Translation>link(UNITTRAIT_RANGED) Einheiten bekommen ein zusätzliches link(IMPROVEMENT_RANGE) Feld wenn auf einem Hügel platziert, es sei denn das Ziel ist ebenso auf einem Hügel.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_23</zType>
		<Translation>Eine militärische Einheit auf einem eingenommenen Stadtplatz zu platzieren makiert es für euch. Scheitert man den Stadtplatz zu verteidigen kann es sein, dass es von eunem neuen Barbaren link(CONCEPT_SETTLEMENT) oder von deinen Rivalen eingenommen wird.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_24</zType>
		<Translation>Die Anzahl deiner link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS) zu vergrößern sollte Vorrang haben. Je mehr Gebiet und Einheiten du kontrollierst, desto mehr link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS) wird dein Reich benötigen um zu funktionieren und sich verteidigen zu können.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_25</zType>
		<Translation>Die Macht jedes Gesetzes neigt sich zu erhöhen umso mehr dein Reich wächst. Beim erforschen solltest du nicht vernachlässigen neue Gesetze freizuschalten.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_26</zType>
		<Translation>Eine Stadt kann Schiffe bauen wenn es ein Wasserfeld kontrolliert welches als Küste gekennzeichnet ist.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_27</zType>
		<Translation>link(UNIT_SCOUT,2) können auf eine Menge Felder ein Auge haben. Sie können hinsichtlich gegnerischer Stärke und Bewegungen wertvolle Informationen liefern.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_28</zType>
		<Translation>Städte mit hohem ink(YIELD_GROWTH)icon(YIELD_GROWTH) bilden neue link(UNIT_SETTLER,2), link(UNIT_WORKER,2) und link(UNIT_SCOUT,2) schneller aus.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_29</zType>
		<Translation>Die Rate in welchem militärische Einheiten in einer Stadt ausgebildet werden ist direkt an die link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) Produktion gebunden.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_30</zType>
		<Translation>Die Rate in welcher Projekte in einer Stadt fertig gestellt werden hängt von der link(YIELD_CIVICS)icon(YIELD_CIVICS) Produktion ab.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_31</zType>
		<Translation>link(CONCEPT_URBAN) Spezialisten können mehrere Male verbessert werden um die Produktion eines link(CONCEPT_URBAN) Gebäudes erheblich zu steigern.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_32</zType>
		<Translation>Die meisten link(CONCEPT_URBAN) Gebäude Typen benötigen link(YIELD_STONE)icon(YIELD_STONE) um konstruiert zu werden. Erwarte hohen Bedarf an link(YIELD_STONE)icon(YIELD_STONE) da das Spiel sich entwickelt und du neue Technologien freischaltest.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_33</zType>
		<Translation>link(UNITTRAIT_RANGED) Einheiten sind effizient in Gefächten, oft greifen sie Feine an ohne einen link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS) zur Bewegung ausgegeben zu haben.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_34</zType>
		<Translation>link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) vom link(VEGETATION_SCRUB) zu entfernen kostet keine link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS). Wenn du dich auf einem Weg woanders hin mit einen ink(UNIT_WORKER) durch ein link(VEGETATION_SCRUB) Feld bewegst kannst du etwas kostenloses link(YIELD_WOOD)icon(YIELD_WOOD) sammeln.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_35</zType>
		<Translation>link(UNIT_MILITIA) und link(UNIT_LEVY) Einheiten können nicht befördert werden aber sie werden mit link(YIELD_GROWTH)icon(YIELD_GROWTH) anstatt mit link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) ausgebildet. Städte mit hoher link(YIELD_GROWTH)icon(YIELD_GROWTH) Produktion können sie zügig ausbilden.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_36</zType>
		<Translation>link(UNITTRAIT_MOUNTED) Einheiten haben die link(CONCEPT_ROUT) Fähigkeit. Wenn sie eine gegnerische Einheit töten werden sie das Feld der Einheit besetzen. Obwohl sie sich nicht noch mal bewegen kann, kann sie erneut angreifern sofern noch ein Ziel angrenzend an sie ist.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_37</zType>
		<Translation>Überlege link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) auszugeben um einige deiner Einheiten zu befördern. Einheiten die an einem Gefecht teilgenommen und Erfahrung verdient haben kostet weniger link(YIELD_TRAINING)icon(YIELD_TRAINING) um sie zu befördern.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_38</zType>
		<Translation>Volksstämme sind keine Reiche. Wenn sie sich mit dir im link(DIPLOMACY_WAR) befinden können nur ihre Einheiten in deiner Nähe sowie deinem Gebiet eine Bedrohung für dich darstellen, es sei denn du verärgerst sie so sehr das sie einen Einfall starten.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_39</zType>
		<Translation>Küstennahe Städte kontrollieren weniger Land als inländische Stdäte, neigen jedoch dazu weniger verwundbar für Angriffe zu sein.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_40</zType>
		<Translation>Colder air forces clouds to drop their rain as they gain altitude to move over mountains. Most mountains have a lush band, where the rain falls, and a rain shadow on the opposite side, depending on regional wind patterns.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_41</zType>
		<Translation>Consider dealing with Events early in your turn. Some Event options require you to spend link(YIELD_ORDERS)icon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_42</zType>
		<Translation>A link(CONCEPT_ALLIANCE_TRIBE) allows you to found Cities peacefully next to your Ally's Sites.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_43</zType>
		<Translation>link(YIELD_CIVICS)icon(YIELD_CIVICS) stockpiles are capped at int(MAX_CIVICS). Above this value, they'll be converted to link(YIELD_SCIENCE)icon(YIELD_SCIENCE).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_44</zType>
		<Translation>Verwundete link(UNIT_WORKER,2 brauchen einen extra Zug um eine Verbesserung zu bauen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_45</zType>
		<Translation>[STRG+Klick] to automatically March a Unit to move past its Fatigue range.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_46</zType>
		<Translation>Halte [Z] um link(VEGETATION_TREES) und link(VEGETATION_SCRUB zu verbergen.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_47</zType>
		<Translation>Halte [X] to highlight Zones of Control.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_48</zType>
		<Translation>Halte [C] um hevorzuheben welche Felder von feindlichen Einheiten angegriffen werden können.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_49</zType>
		<Translation>Halte [V] um Städte hevorzuheben welche mit deiner Hauptstadt verbunden sind.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_50</zType>
		<Translation>Halte [B] um hevorzuheben welche Einheiten noch immer benutzt werden können.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_51</zType>
		<Translation>Halte [N] um zu zeigen was welche Verbesserung von dir produziert.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_52</zType>
		<Translation>If your Leader is not able to complete an Ambition before death, it becomes a Legacy. Legacies count towards an Ambition Victory but are worth less link(CONCEPT_LEGITIMACY)icon(YIELD_LEGITIMACY).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_53</zType>
		<Translation>Barbarian level, chosen under Advanced Setup, affects the number of empty city sites near your capital.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_54</zType>
		<Translation>Non-coastal link(CONCEPT_URBAN) buildings must be adjacent to the City or to two other link(CONCEPT_URBAN) buildings.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_55</zType>
		<Translation>link(CONCEPT_URBAN) buildings on the coast need only be adjacent to one other link(CONCEPT_URBAN) building or the City.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_56</zType>
		<Translation>With a link(UNIT_WORKER) selected, hold CTRL and move the cursor over a tile to see what Improvements can be built there.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_57</zType>
		<Translation>link(UNIT_SCOUT,2) are invisible in link(VEGETATION_TREES).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_58</zType>
		<Translation>Hold [SHIFT] or [MIDDLE-CLICK] to Freeze Tooltips.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_59</zType>
		<Translation>Specialist are produced faster in higher-level improvements. (Poets take less time in an link(IMPROVEMENT_THEATER_2) than in an link(IMPROVEMENT_THEATER_1) - and even less time in a link(IMPROVEMENT_THEATER_3).)</Translation>
	</Entry>	 
</Root>
